---
layout : post
title : かなころ
category : 3DPrinting
date : 2014/10
thumbnail : https://farm2.staticflickr.com/1566/25231191555_525f4cc50a_o.jpg
---

![かなころ](https://farm2.staticflickr.com/1472/24600538374_c72c1d973a_o.jpg "かなころ"){: .page_head_img}

## かなころ
『かなころ[^1]』は3Dフォントのひとつとして作りました。球にひらがなを投影することにより、見る角度によって全く異なる表情をもつ、おもしろい文字になりました。
文字は石に彫られた文字、インク印刷された文字、パソコン上でのデータ化された文字などと、時代とともに変わり続けています。そして3Dプリンタがある今の時代だからこそできるものとして『かなころ』は考えられました。手にとり、探りながら読む文字は、今までの文字とは全く違う体験を与えます。
『かなころ』が3Dフォントの例のひとつとなり、この概念が世界に広がり、また新しい可能性が見えてくると考えています。

## ASIA AWARDS 2014 学生賞 グランプリ
Tokyo Designers Week 2014に展示した際、学生賞グランプリをいただきました。

## かなころ in ミラノサローネ！
Tokyo designers week 2015 in ミラノの会場にて、展示しました！


### 注釈
[^1]: この作品には、私は一部だけ関わっています。友人の作品の制作にお手伝いとして参加しています。具体的には、3Dプリント後のヤスリ、塗装作業などです。